---
tags:
  - ressource
  - page
  - multimédia
---


import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Intégrer une ressource Page

**La ressource Page est un document HTML dans lequel vous pouvez ajouter du texte, des tableaux, des images, des hyperliens ou des fichiers multimédias.** A la différence de la ressource "[Zone texte et média](https://dne-elearning.gitlab.io/moodle-elea/documentation/docs/Professeurs/Integrer%20des%20ressources/Integrer_une_ressource_Zone_texte_et_media)", le contenu d'une page ne s'affiche pas directement sur la page d'accueil du parcours ou une section, mais sur une page séparée, s'intégrant parfaitement dans la navigation du parcours.

:::tip Usages pédagogiques possibles  
###### selon la méthode [ABC Learning Design](https://abc-ld.org/tool-wheel/)

![ABC](../img/ABC/vignette_ABC_acquisition.png#abc)   La page est un contenu informatif **multimédia** qui s'intègre idéalement dans la navigation d'un parcours scénarisé. 

Elle offre l'avantage de pouvoir être modifiée facilement tandis que la ressource "fichier" doit être modifiée hors ligne et déposée de nouveau pour être actualisée.


:::

:::danger Points de vigilance

Le contenu de la page ne doit pas être trop long pour faciliter la navigation des élèves dans le parcours (boutons "suivant" et "précédent" situés au bas de la page).
:::

<details>
<summary> Tutoriel vidéo (ancienne version d'Éléa)</summary>

<iframe title="e-éducation &amp; Éléa : Intégrer une ressource Page à un parcours" width="560" height="315" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/videos/embed/d8f528bb-35e3-4607-83c3-71f4c883b06d" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>
</details>

## Étape 1 : Créer une ressource Page
Pour créer une ressource "**Page**", ouvrez le parcours sur lequel vous souhaitez l'ajouter, placez vous dans la section concernée puis :

<Tabs queryString="action">
<TabItem value="Depuis la barre d'édition" label="Depuis la barre d'édition">

Dans la barre d'édition du tiroir de droite, cliquez sur le menu "**Ressources**", puis sur l'icône correspondante à la ressource Page.

![menu édition Page](../img/ressourcepage/page1.png#printscreen#centrer)

</TabItem>
<TabItem value="Depuis le sélecteur d'activités" label="Depuis le sélecteur d'activités">

- Cliquez sur **"Ajouter une activité ou une ressource"**;

- Sélectionnez la ressource **"Page"** dans la liste ; ![Icône Page](../img/ressourcepage/page0.png)

- Et enfin cliquez sur **"Ajouter"**.  

</TabItem>
</Tabs> 

Une nouvelle page s'ouvre pour définir les paramètres de la ressource. 


## Étape 2 : Paramétrer votre ressource Page

1. Commencez par attribuer un nom à votre ressource 

![Nom de la page](../img/ressourcepage/page2.png#printscreen#centrer)

2. Vous pouvez entrer une **description** : 
 * Par défaut, elle n'apparaît pas dans le cours
 * Si vous voulez faire apparaître une description sur la page d'accueil du parcours ou dans les sections, cochez la case "Afficher la description…"

![Description de la page](../img/ressourcepage/page3.png#printscreen#centrer)

3. Ajouter du **contenu**, en insérant avec l'éditeur ce que vous souhaitez voir figurer sur votre page : ce peut être du texte, des images, des liens, du contenu multimédia…

![Contenu de la page](../img/ressourcepage/page4.png#printscreen#centrer)

4. Vous pouvez ajuster le paramétrage de votre ressource page (restriction d'accès, achèvement d'activité...) : [Voir **Paramétrer des activités** : suivi d'achèvement et restrictions d'accès ](https://dne-elearning.gitlab.io/moodle-elea/documentation/docs/Professeurs/Integrer%20des%20activites/Parametrages_Activites_Achevement_Restrictions_Acces)

:::tip Bon à savoir  

 Dans Éléa, l'achèvement par défaut pour cette ressource est "L’étudiant doit afficher cette activité pour achever l’activité".

:::

5. Cliquez sur le bouton **"Enregistrer et afficher"** pour voir apparaître le contenu de votre page.

![Enregistrer la page](../img/ressourcepage/page5.png#printscreen#centrer)
